30万阿富汗军队的迅速瓦解表明，即使在20年后，我们对这个国家也知之甚少。 阿富汗发生的事情是可怕的。 但美国的介入还能如何结束呢? 尤金·罗宾逊2021年8月26日|华盛顿邮报 
 简单地说，一张倒下的多米诺骨牌碰到另一张，然后又碰到另一张，最终以“解体”告终。 其他国家会效仿英国的印度旅行禁令吗? Hasit Shah, 2021年4月22日|Quartz 
 疫苗使用合成的基因信息碎片包裹在保护性脂肪层中，以防止分解。 疫苗术语解释:疗效vs.有效性，群体免疫和其他|Allyson Chiu | 2021年2月4日|华盛顿邮报 
 这是年龄——你正在变老——但你感到解体的程度更深。 第一起谋杀案，Katie McLean, 2020年8月19日，MIT科技评论 
 期望解体的过程是温和的，这是对历史的忽视。 为什么这个人要竞选总统? (第362页更新)|Stephen J. Dubner | 2019年12月19日|魔鬼经济学 
 奇怪的是，在战后大英帝国解体后，苏格兰人完全与那个时期划清了界限。 苏格兰的“赞成”运动和苏格兰平等的神话|诺亚·考德威尔| 2014年9月18日|每日野兽 
 “由于苏联的解体，我们失去了(黑海沿岸的)敖德萨和波罗的海的一部分，”其中一人表示。 普京的帝国梦不止于克里米亚，甚至乌克兰|奥列格·欣卡连科| 2014年3月23日|每日怪兽 
 索罗斯说:“这将是欧盟解体的一大步。” 乔治·索罗斯预测乌克兰可能毁了欧盟|尼克·海恩斯| 2014年3月14日|每日野兽 
 如果没有一个有凝聚力的政治策略，可能的结果就是解体和混乱。 为什么埃及太大而不能倒? 简·哈曼| 2013年6月14日|每日野兽 
 这个公式——“你是主权，所以你要负责任”——是分裂的配方。 和平阵营能否应对“脆弱”? Bernard Avishai | 2013年5月13日|DAILY BEAST 
 因此，颗粒型和脂肪型常表明肾上皮部分或完全崩解。 临床诊断手册|詹姆斯·坎贝尔·托德 
 很明显，由这些矿物分解产生的土壤在物质质量上必然不同。 农业化学元素|托马斯·安德森 
 深层块状物的分解和肥料的分解，会使土壤表面逐渐变软。 烟草; 它的历史、品种、文化、生产和商业。 r·比林斯。 
 在社会解体的过程中，它是唯一的保守元素，是防止社会腐败的盐。 罗马地下墓穴|威廉·亨利·威斯罗 
 仅存的少量行政组织的解体似乎迫在眉睫。 拿破仑·波拿巴生平|威廉·米利根·斯隆